%
% Niniejszy plik stanowi przykład formatowania pracy magisterskiej na
% Wydziale MIM UW.  Szkielet użytych poleceń można wykorzystywać do
% woli, np. formatując własna prace.
%
% Zawartość merytoryczna stanowi oryginalnosiagniecie
% naukowosciowe Marcina Wolinskiego.  Wszelkie prawa zastrzeżone.
%
% Copyright (c) 2001 by Marcin Woliński <M.Wolinski@gust.org.pl>
% Poprawki spowodowane zmianami przepisów - Marcin Szczuka, 1.10.2004
% Poprawki spowodowane zmianami przepisow i ujednolicenie
% - Seweryn Karłowicz, 05.05.2006
% Dodanie wielu autorów i tłumaczenia na angielski - Kuba Pochrybniak, 29.11.2016

% dodaj opcję [licencjacka] dla pracy licencjackiej
% dodaj opcję [en] dla wersji angielskiej (mogą być obie: [licencjacka,en])
\documentclass{pracamgr}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{tikz}
% \usepackage{refcheck}
\usepackage{dirtree}
\usetikzlibrary{shapes,arrows,positioning}

\tikzstyle{decision} = [diamond, draw, fill=blue!20,
    text width=4.5em, text badly centered, node distance=3cm, inner sep=0pt]
\tikzstyle{block} = [rectangle, draw, fill=gray!20,
    text centered, rounded corners, minimum height=4em, minimum width=4cm]
\tikzstyle{line} = [draw, -latex']
\tikzstyle{cloud} = [draw, ellipse,fill=red!20, node distance=3cm,
    minimum height=2em]

% W tym szablonie początki rozdziałów są na nieparzystych stronach, więc pojawia się dużo pustych.
% W wersji "produkcyjnej" trzeba zakomentować.
% \let\cleardoublepage\clearpage
\DeclareUnicodeCharacter{00A0}{ }

% blokujemy dzielenie wybranych słów
%\hyphenation{InfluxDB}


% Dane magistrantów:
\autor{Dominik Murzynowski}{360180}
\autori{Piotr Zalas}{361374}


\title{Mobilny USOS - aplikacja mobilna dla studentów i pracowników uczelni}
%\tytulang{ Mobile USOS - mobile application for university students and employees}

\kierunek{informatyka}

% informatyka - nie okreslamy zakresu (opcja zakomentowana)
% matematyka - zakres moze pozostac nieokreslony,
% a jesli ma byc okreslony dla pracy mgr,
% to przyjmuje jedna z wartosci:
% {metod matematycznych w finansach}
% {metod matematycznych w ubezpieczeniach}
% {matematyki stosowanej}
% {nauczania matematyki}
% Dla pracy licencjackiej mamy natomiast
% mozliwosc wpisania takiej wartosci zakresu:
% {Jednoczesnych Studiow Ekonomiczno--Matematycznych}

% \zakres{Tu wpisac, jesli trzeba, jedna z opcji podanych wyzej}

% Praca wykonana pod kierunkiem:
% (podać tytuł/stopień imię i nazwisko opiekuna
% Instytut
% ew. Wydział ew. Uczelnia (jeżeli nie MIM UW))
\opiekun{dr. Janiny Mincer-Daszkiewicz\\
  Wydział Matematyki, Informatyki i Mechaniki\\
  }

% miesiąc i~rok:
\date{Czerwiec 2019}

%Podać dziedzinę wg klasyfikacji Socrates-Erasmus:
\dziedzina{
%11.0 Matematyka, Informatyka:\\
%11.1 Matematyka\\
%11.2 Statystyka\\
11.3 Informatyka\\
%11.4 Sztuczna inteligencja\\
%11.5 Nauki aktuarialne\\
%11.9 Inne nauki matematyczne i informatyczne
}

%Klasyfikacja tematyczna wedlug AMS (matematyka) lub ACM (informatyka)
\klasyfikacja{Software and its engineering\\
  Designing software\\
  Software development techniques,\\
  TODO}

% Słowa kluczowe:
\keywords{keczup, USOS, wow, TODO}

% Tu jest dobre miejsce na Twoje własne makra i~środowiska:
\newtheorem{defi}{Definicja}[section]
\usepackage{url}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{longtable}
\usepackage{caption}

% koniec definicji
\usepackage{tocloft}
\setlength{\cftchapnumwidth}{1.75em}
\usepackage[acronym, numberedsection]{glossaries}

\makeglossaries

% Nowe obiekty do slownika:
%\newglossaryentry{Luminis}
%{
%    name=Luminis,
%    description={Aplikacja WWW wizualizująca stan lamp ulicznych w czasie rzeczywistym, korzystając z technologii służących do przechowywania szeregów czasowych}
%}


\begin{document}

\maketitle
%tu idzie streszczenie na stronę początkową
\begin{abstract}
  W ramach pracy powstanie aplikacja mobilna dla
  studentów i pracowników. Aplikacja będzie dawać dostęp do najczęściej wykorzystywanych 
  funkcjonalności USOSweb. Nie będzie powielać tego, co wygodnie obsługuje się w serwisie 
  webowym, ale da wygodny dostęp do tych informacji i funkcjonalności, do których student czy 
  pracownik chce sięgać w dowolnym miejscu i czasie, bezpośrednio ze swojego smartfona. 
  Przewidujemy, że w ramach pracy zostaną zaimplementowane m. in. moduły do obsługi 
  sprawdzianów i ocen, zarówno po stronie studenta jak i pracownika, a także funkcjonalności 
  związane z kartą biblioteczną i legitymacją studencką. Ważną usługą zapewnianą przez 
  aplikację będzie powiadamianie o zdarzeniach w czasie rzeczywistym, np. zdarzeniach 
  generowanych w module Wnioski. Aplikacja zostanie wdrożona na UW i docelowo na 
  wszystkich uczelniach korzystających z USOS. Do aplikacji dołączymy dokumentację opisującą 
  jej najważniejsze aspekty. Aplikacja będzie dostępna na platformie Android.
\end{abstract}

\tableofcontents
%\listoffigures
%\listoftables

\chapter{Wstęp}

Wzmianka o modułach wniesionych przez UŁ, oraz że aplikacja jest dostępna
w dwóch wersjach językowych.

% We wstępie Słownik pojęć, Co to właściwie jest, opis firmy, czemu wybraliśmy ten projekt,(?wizja?)
%Przedstawienie problemu
%Przedstawienie produktu
%Opis użytkowników i ich cele
%Funkcje programu
%Licencja
%Wykorzystane technologie
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Wstęp}

\chapter{Wizja}

\section{Aplikacje mobilne na innych uczelniach}

Na zlecenie Międzyuniwersyteckiego Centrum Informatyzacji przeprowadzono
badania na temat wykorzystania aplikacji mobilnych przez uczelnie w
Polsce i na świecie. W wyniku tych badań ustalono, że aplikacje mobilne
cieszą się dużą popularnością wśród studentów i pracowników uczelni, ale
między polskimi i zagranicznymi uczelniami występują duże rozbieżności w
pojmowaniu roli tych aplikacji.

W Polsce dominuje myślenie, że aplikacja mobilna dla uczelni ma służyć głównie
wymianie informacji pomiędzy studentami, nauczycielami akademickimi i administracją
uczelni. Systemy informatycznie uczelni mają usprawniać formalne procesy takie jak
imatrykulacja, przyjmowanie podań, wystawianie ocen, rejestracje na zajęcia.
Zamieszczone treści i komunikaty napisane są językiem wskazującym na urzędowy
charakter relacji pomiędzy użytkownikami systemu.

W przypadku uczelni zagranicznych aplikacje mobilne mają mniej formalny
charakter. Oprócz pełnienia funkcji łączącej studentów, nauczycieli akademickich
i administracji pełnią także funkcję społecznościową. Organizacje studenckie tych
uczelni mają swoje wydzielone miejsce w aplikacji mobilnej, gdzie mogą się
promować, informować o ciekawych wydarzeniach i spotkaniach mających miejsce
w obrębie uczelnianego kampusu. Sama szata graficzna tych części aplikacji
jest mniej surowa, a edytorzy ich treści pozwalają sobie przykładowo na
swobodniejszy dobór grafik i użycie nieformalnego języka. Nie taką rolę
przewidujemy dla oficjalnej aplikacji będącej uzupełnieniem USOSweb.

\section{Aplikacja mobilna dla USOS}

Na bazie wniosków z przeprowadzonego badania zdecydowano, że Uniwersytecki
System Obsługi Studiów także ma mieć aplikację mobilną. Możliwe były dwa
modele dostępu do danych zgromadzonych w USOS:

\begin{itemize}
	\item USOSweb w wersji na smartfony i tablety.
	\item Natywna aplikacja mobilna pobierająca dane z USOS API.
\end{itemize}

Realizacja pierwszego wariantu wydawała się być bardziej atrakcyjna z finansowego
punktu widzenia, gdyż nie trzeba by było wtedy tworzyć nowej aplikacji, a tylko
dostosować USOSweb do potrzeb aplikacji mobilnych. Niestety ze względu na architekturę
USOSweb i naleciałości historyczne zadanie to okazało się być technicznie niewykonalne
w realistycznym horyzoncie czasowym. Ponadto taka realizacja aplikacji mobilnej
pozbawia użytkownika wielu benefitów wypływających z natywnej implementacji.
W nowej aplikacji wiele funkcjonalności USOSweb jest dostarczanych w inny
sposób, który jest dostosowany do specyfiki urządzeń mobilnych.

W związku z przytoczonymi argumentami MUCI podjęło decycję o stworzeniu natywnej
aplikacji Mobilny USOS dla platformy Android. Oczywiście Mobilny USOS z założenia
nie ma reimplementować całej funkcjonalności USOSweb, tylko jej najważniejsze
elementy. Aby wyłonić kluczowe dla studenta moduły, postanowiono przeprowadzić
ankietę wśród studentów i samorządu.

% TODO ogólna ankieta z kilku uczelni

\section{Wyniki ankiety wśród studentów i samorządu}

Studenci Wydziału MIM UW wypełniający ankietę wpisali następujące moduły, które
chcieliby znaleźć w Mobilnym USOS:

\begin{itemize}
	\item Przeglądarkę ocen i sprawdzianów.
	\item Plan zajęć wraz z powiadamianiem o zbliżających się zajęciach
	      i kolokwiach.
	\item Katalogi wraz z wyszukiwarkami.
	\item Mapę uniwersytetu z podziałem na poszczególne wydziały, wraz z
	      możliwością nawigowania do wybranej lokalizacji.
	\item Rejestracje na zajęcia.
	\item Podpięcia.
\end{itemize}

Do powyższej listy samorząd studencki Wydziału MIM UW dopisał:

\begin{itemize}
	\item Informacje o wydziale przydatne dla studenta -- godziny otwarcia sekcji
	      studenckiej, terminy dyżuru dziekana wraz z elektronicznymi zapisami na
	      dyżur, aktualny plan sesji.
	\item Wypełnianie ankiet wraz z powiadomieniami o nowych ankietach.
	\item Decyzje i statusy podań.
	\item Kalendarz rejestracji wraz z powiadomieniami.
	\item Synchronizację kalendarza widocznego w USOSweb z kalendarzem telefonu.
\end{itemize}
Samorząd wyraził też obawę, że aplikacja mająca za dużo funkcji, niekoniecznie
użytecznych dla większości studentów, będzie mniej przyjazna w obsłudze.

Jako rezultat przeprowadzonych ankiet przyjęto do realizacji następujące moduły:
ankiety, katalog, oceny, plan zajęć, sprawdziany, przydatne informacje o uczelni.

\section{Oczekiwania nauczycieli akademickich i administracji uczelni}

Logika USOS związana z pracownikami jest bez porównania znacznie bardziej
skomplikowana od logiki związanej z studentami. Nie ma sensu przepisywać do
aplikacji mobilnej modułów związanych np. z uzupełnianiem sylabusów, gdyż
nie dość, że takie moduły są używane stosunkowo rzadko, to jeszcze operacje
z ich użyciem wykonuje się zdecydowanie wygodniej z poziomu komputera. Postanowiliśmy
zaimplementować tylko te moduły, które byłyby przydatne w sytuacji kiedy pracownik
nie ma dostępu do komputera, np. w trakcie zajęć lub kiedy nadgorliwy student
spotka pracownika na korytarzu swojego wydziału i będzie oczekiwał natychmiastowej
informacji na temat swojej oceny.

W związku z powyższym, do realizacji przyjęliśmy moduł ankiet, protokołów
egzaminacyjnych i część funkcjonalności sprawdzianów związanej z wystawianiem
punktów i ocen. Kolejnym, niezwykle ważnym z punktu widzenia biura prasowego uczelni
modułem są aktualności, które pozwalają pracownikom biura publikować artykuły
wyświetlane w Mobilnym USOS.

Przy projektowaniu aplikacji należy uwzględnić różnice między uczelniami.
Przykładowo, każda uczelnia we własnym zakresie wdraża nowe wersje USOS API.
Ponadto uczelnie mają wdrożone swoje własne standardy identyfikacji wizualnej.
Należy zapewnić uczelniom możliwość personalizacji wybranych elementów szaty
graficznej Mobilnego USOS. Przy wdrażaniu aplikacji należy pamiętać o
sprawdzeniu kompatybilności z zainstalowaną przez uczelnię wersją serwera USOS API.
Z wymienionych wyżej powodów zdecydowano, że każda uczelnia będzie miała własną
wersję Mobilnego USOS tworzoną ze wspólnego szablonu.

Największe polskie uczelnie są instytucjami publicznymi i muszą spełniać wytyczne
dostępności narzucane przez polskie prawo. W przypadku aplikacji mobilnych
największy nacisk położony jest na spełnienie norm dotyczących kontrastu i prawidłowe
współdziałanie z oprogramowaniem wspierającym osoby niewidome, takim jak Google
TalkBack.

\chapter{Specyfikacja wymagań}

\section{Wymogi związane z finansowaniem}

Odpowiednie loga na ekranie logowania, sprawy dostępności, dwa języki (?).

\section{Logowanie do aplikacji}

\section{Dashboard}

\section{Oceny}

\section{Sprawdziany}

\section{Protokoły}

\section{Moje legitymacje i Moje eID}

\section{itd...}

\chapter{Technologie}

W tym rozdziale przedstawiamy użyte technologie, biblioteki i narzędzia.

\section{Android}

Mobilny USOS jest napisany dla systemu operacyjnego Android \cite{android}.
Każda aplikacja działająca na tej platformie musi być napisana z użyciem Android
SDK. Do rozwoju aplikacji wykorzystaliśmy środowisko programistyczne Android Studio,
które jest oficjalnie zalecane przez Google. Android Studio posiada odpowiednie
wtyczki, które automatyzują obsługę emulatorów urządzeń, proces wgrywania i
odpluskwiania aplikacji na urządzeniu oraz czynności wykonywane podczas instalacji
Android SDK. Dużym wyzwaniem przy pisaniu aplikacji Androidowych jest zachowanie
kompatybilności pomiędzy różnymi wersjami systemu operacyjnego. Pomaga w tym
biblioteka \textit{Android Support Library}, która zapewnia odpowiednią warstwę
abstrakcji nad wywołaniami specyficznymi dla poszczególnych wersji systemu.

\section{Crashlytics}

Crashlytics jest usługą, która pozwala monitorować błędy występujące w aplikacji.
Składa się ona z biblioteki dołączanej do aplikacji oraz strony internetowej,
na której można przejrzeć częstotliwość występowania błędów wraz z ich dokładnymi
opisami. W sytuacji gdy pojawia się nowy błąd albo w nagły sposób wzrasta częstotliwość
występowania danego błędu, Crashlytics wysyła do wszystkich programistów emaila
z ostrzeżeniem. Raportowanie błędów na poziomie aplikacji działa na dwa sposoby.
Programista może zainstalować globalny hak, który łapie wszystkie niezłapane
wyjątki i wysyła je do Crashlytics. Ponadto przy pomocy dołączonej biblioteki
możliwe jest ręcznie wysłanie informacji o błędzie.

\section{Fabric}

Fabric łączy funkcjonalność Crashlytics z prostą analityką opartą o dane przesyłane
przez aplikację oraz możliwością tworzenia zamkniętych beta-testów. W Fabric można
między innymi sprawdzić, ilu użytkowników korzystało z aplikacji w danym przedziale
czasowym i regionie, ile trwała jedna sesja oraz ile tych sesji było. Wszystkie
dane są zanonimizowane i wyświetlane w sposób zagregowany. W związku z planowanym
wyłączeniem serwisu Fabric większość jego usług została przeniesiona do Firebase.

\section{Firebase}

Firebase dostarcza pakiet usług do tworzenia bezserwerowych (ang.
\textit{serverless}) aplikacji. Jest on znany głównie z usługi składowania
danych w chmurze, z której jednak nie korzystamy. Kluczową usługą Firebase
wykorzystywaną przez Mobilnego USOS jest \textit{Firebase Cloud Messaging},
która służy do wysyłania powiadomień z USOS API do określonego urządzenia z
zainstalowaną aplikacją. Wykorzystujemy tę usługę do odbierania powiadomień o
zmianie oceny lub punktów w sprawdzianach. Po wyłączeniu Fabric Firebase będzie
także służył do zbierania informacji o awariach Mobilnego USOS.

\section{Git, Gerrit i Jenkins}

Do składowania kodu wykorzystujemy system kontroli wersji Git. Każdy napisany
przez nas kawałek kodu trafia do systemu Gerrit, w którym następuje proces
opiniowania kodu. Gerrit jest połączony z serwerem Jenkins, który wykonuje
podstawowe testy przesłanego kodu.

\section{Gradle}

Gradle jest głównym systemem budowania aplikacji napisanych w językach Java i
Kotlin wykorzystywanym przez platformę Android. Skrypty Gradle są napisane w
języku Groovy. Dzięki odrzuceniu formatu XML wykorzystywanego przez narzędzia
takie jak Ant i Maven na rzecz pełnoprawnego języka programowania uzyskano dużą
elastyczność i zwięzłość wymaganą w naszym projekcie. Z naszego punktu widzenia
kluczowa jest możliwość definiowania wielu odmian aplikacji, po jednej dla każdej
uczelni. Warianty są tworzone automatycznie na podstawie osobnego, tajnego pliku
zawierającego listę uczelni i klucze dostępowe do uczelnianego serwera USOS API.
Ważne dla nas jest to, że możemy uczelni wysłać tylko część pliku zawierającego
jej dane dostępowe, i ta część może być bezproblemowo użyta do zbudowania aplikacji.

\section{Jackson}

Jackson jest biblioteką do deserializacji danych zapisanych w formacie JSON.
Jest ona o tyle kluczowa, że praktycznie wszystkie dane przesyłane przez USOS API
są zapisane w tym formacie. W porówaniu do konkurencyjnej biblioteki Gson, Jackson
zapewnia większą kontrolę nad procesem deserializacji oraz posiada rozszerzenia
do obsługi języka Kotlin.

\section{Java}

Java jest natywnym językiem w którym się pisze aplikacje dla platformy Android.
Niestety sposób obsługi tego języka przez Androida jest dysfunkcyjny. W naszych
zastosowaniach większość interesującej funkcjonalności biblioteki standardowej
jest niedostępna, gdyż jest ona podłączana do obrazu aplikacji podczas ładowania
Mobilnego USOS przez system operacyjny. Im starsza wersja systemu zainstalowanego
na telefonie, tym mniejsza część biblioteki standardowej jest dostępna. W związku
z tym, że Mobilny USOS wspiera bardzo stare wersje systemu praktycznie wszystkie
interesujące pakiety wprowadzone w Java 8 i nowsze są dla nas niedostępne.

\section{Kotlin}

Odpowiedzią na problemy związane z językiem Java jest język Kotlin. System typów
w języku Kotlin wprowadza rozróżnienie zmiennych na takie, które mogą przyjmować
wartość null i takie, które nie mogą. Specyfikacja języka Kotlin zawiera dość
zaawansowaną inferencję typów, dzięki której kompilator może wyłapać typowe błędy
związane z obsługą wartości null. Ponadto w języku zdefiniowane są specjalne
operatory, które pozwalają w zwięzły i czytelny sposób obsługiwać zmienne mogące
zawierać wartość null. Język Kotlin jest mocno wzorowany na językach funkcyjnych,
co znalazło odzwierciedlenie w bibliotece standardowej, która udostępnia typowo
funkcyjne operacje na kolekcjach takie jak map i filter. Zmienne i klasy
kolekcji z biblioteki standardowej takie jak listy i mapy są domyślnie niezmienialne
(ang. \textit{immutable}). Kolejnym bardzo przydatnym mechanizmem wprowadzonym w
języku Kotlin są korutyny. Wykorzystujemy je do czytelniejszego zapisu wielowątkowego
kodu. Dzięki mechanizmowi kontynuacji unikamy zjawiska znanego jako \textit{callback hell}
przy obsłudze wywołań USOS API, które było dla nas źródłem wielu problemów.

Wszystkie wymienione wyżej własności sprawiły, że Kotlin został uznany przez
Google za oficjalnie wspierany język, w którym można programować Androidowe
aplikacje. Znalazło to swoje odzwierciedlenie w Android SDK, które jest
dostosowane do tego języka.

\section{OkHttp}

OkHttp jest biblioteką do asynchronicznej obsługi połączeń SSL. Podczas inicjalizacji
tworzy ona sobie wewnętrzną pulę wątków, które są wykorzystywane podczas wykonywania
połączeń. Programista może modyfikować parametry połączenia, na przykład wstrzykiwać
wartości nagłówków lub podmieniać dane pobierane przez strumień. Biblioteka ta
pełni u nas funkcję pomocniczą, jest ona wykorzystywana przez bibliotekę Retrofit
do pobierania danych z USOS API.

\section{Picasso}

Picasso jest kolejną pomocniczą biblioteką która zajmuje się obsługą obrazków
zgromadzonych na zewnętrznych serwerach. Dzięki tej bibliotece możemy pobrać
zdjęcie zapisane na serwerze USOS API i automatycznie zapisać je w pamięci
tymczasowej urządzenia. Dzięki temu unikamy przeciążania serwerów, a samo zdjęcie
jest dostępne nawet w sytuacji po utracie połączenia sieciowego. Po pobraniu zdjęcia
jest ono automatycznie konwertowane do Androidowej mapy bitowej i wyświetlane w
widoku wskazanym przy uruchamianiu pobierania. Cała operacja odbywa się asynchronicznie.

\section{Retrofit}

Retrofit jest główną biblioteką wykorzystywaną przez nas do komunikacji z
USOS API. Generuje ona dla nas klasy odpowiedzialne za pobieranie i deserializację
przysłanych danych z formatu JSON do Javowych klas. Potrzebne klasy są generowane
przy pomocy mechanizmu refleksji na podstawie prostego interfejsu zawierającego
odpowiednio zaanotowane sygnatury funkcji.

\section{Usługi Google dla Androida}

Mobilny USOS w znacznym stopniu wykorzystuje usługi Google. Sklep Google Play
służy do dystrybucji gotowej aplikacji wśród użytkowników końcowych. Mapy Google
są osadzane wewnątrz aplikacji i służą do pokazywania lokalizacji jednostek.
Większość akcji związanych z kalendarzem odsyła użytkownika do Kalendarza Google,
a akcje związane z wysyłaniem wiadomości email odsyłają do klienta pocztowego,
którym zazwyczaj jest GMail. Decyzja o wykorzystaniu usług Google do realizacji
wymienionych akcji jest o tyle naturalna, że te usługi są wplecione w ekosystem
systemu Android.

\section{ZXing}

ZXing jest akronimem od angielskich słów ,,\textit{Zebra Crossing}''. Jest to
biblioteka wykorzystywana do odczytywania i generowania kodów kreskowych. Z
naszego punktu widzenia istotne jest to, że możemy przy pomocy tej biblioteki
generować kody w formacie CODE128 wykorzystywanym przez USOS podczas drukowania
legitymacji studenckich. Oprócz tego generujemy też przy pomocy tej biblioteki
kody kreskowe w formacie Aztec.

\chapter{Szczegóły implementacji}

\section{Ogólna budowa aplikacji}

3 główne activity: SplashScreen, LoginActivity, MainActivity.
Poszczególne ekrany w obrębie MainActivity zrealizowane jako
Fragmenty.

\section{Komunikacja z USOS API}

\section{System obsługujący powiadomienia}

Firebase + powiadomienia

\section{Budowa typowego fragmentu}

Szablony bazowe klas dla dwóch rodzajów fragmentów:
wyświetlających pojedynczy widok oraz widoku listy.

\chapter{Wdrożenie w skali polski}

\section{Wyzwania związane z wdrażaniem}

Konieczność zachowania kompatybilności pomiędzy różnymi
wersjami Mobilnego USOS i USOS API. Dużo uczelni.

\section{System budowania aplikacji}

Tutaj troszkę o private.gradle, kluczach i personalizacji aplikacji,
może o rzeczach, które uczelnia ma dostarczyć.

\section{Fabric}

Wystawianie aplikacji do testów

\section{Crashlytics}

Łapanie błędów z testów

\section{Jenkins}

Automatyzacja budowania paczek w Jenkins

\section{Wdrożenie do sklepu Play}

Jeden wzorzec, cała czarna robota ze względów logistycznych spada na uczelnię

\chapter{Podsumowanie}

Perspektywy na przyszłość - rozwój przez PW, zewnętrznych magistrantów, apetyt rośnie w miarę jedzenia.

\appendix

\newpage
\listoffigures

% \nocite{*}

\begin{thebibliography}{99}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografia}

%\bibitem[Bea65]{beaman} Juliusz Beaman, \textit{Morbidity of the Jolly
%   function}, Mathematica Absurdica, 117 (1965) 338--9.
%\bibitem[Ajax]{AJAXwikipl} AJAX - Wikipedia \url{https://pl.wikipedia.org/wiki/AJAX} (dostęp 21.03.2017)

\bibitem[1]{android} Google, \textit{Android - Documentation for app developers},
	 \url{https://developer.android.com/docs}. [Dostęp: 2019-05-04].

\end{thebibliography}

\end{document}


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% coding: latin-2
%%% End:
